禿愛

乜嘢叫做禿？香港人大多數用禿字嚟形容或者攻擊甩頭髮嘅男人。

禿，除咗可以用嚟形容男人甩頭髮甩到無咗一大撻之外，仲可以用嚟形容樹上無葉，山上無樹，雀鳥身上甩毛都得，而其實禿，都可以用嚟形容事情唔圓滿。
咁如果唔圓滿嘅愛，又可唔可以叫禿愛？
禿愛，係指唔圓滿嘅愛情定係一個人唔圓滿嘅愛意？

有個女仔叫做余慧真。

今日，係佢返一份新工嘅日子，而佢呢份新工係ｏ係一間大公司度做行政助理。

點解佢會做呢份工？
話說佢係廢ｕ讀廢科，畢業後都好好彩搵到一份人工豐厚嘅工，係做一個女強人嘅私人助理，上至文書編排行程，下至執屋湊仔放狗佢都要做。但係佢跟嗰位女強人好錫佢，連早餐都唔使佢買，放狗嗰陣會叫賓妹跟埋去，屎都唔使佢執。
亦都係因為跟住一個咁嘅女強人而令余慧真想向上爬，一個女強人。

雖然做行政助理，好話唔好聽，只係「文職版嘅清潔」，但係余慧真覺得起碼係入大公司體驗嘅機會，而且入得去做就即係係入面有機會往上爬，余慧真係咁樣諗。

余慧真第一日返工，不外乎係有個同事同佢做吓briefing，同佢四圍行吓介紹吓啲人俾佢識，之後佢都係用公司部電腦上吓網，係公司配給俾自己啲文具上面貼吓寫有自己名嘅ＬＡＢＥＬ咁。之後嗰幾日，余慧真都係咁，每日用大方友善咁態度同每一位同事機器式打招呼，然後就坐係自己位度機器式咁打吓文件，做吓文件校對同埋上吓網咁。

返工第五日，余慧真係公司內聯網收到封電郵係關於公司將會係一個星期後係辦公時間攪一個比公司同事飲飲食食嘅聯誼聚會。

余慧真對住部電腦雙眼發光，覺得大公司真係唔同啲，坐係佢隔離嘅師奶Ａｍｙ就走過嚟同佢講：「妹妹仔，公司都有好多單身筍盤Ｏ架！到時識吓人啦，你拍拖未呀？」余慧真搖搖頭答：「我仲係單身，同埋我唔鐘意係返工嘅地方攪男女關係。」

Ａｍｙ「哦」咗一聲就繼續做嘢，而Ａｍｙ嘅是非精老姑婆老友阿妍就走過嚟搭嘴：「傻妹，唔識男仔都可以借呢個機會識吓公司啲人，咁對你做嘢都有幫助。」阿妍呢句說話就戳中咗余慧真嘅心，余慧真好認真咁聽，阿妍就繼續講：「ｏ拿，公司ＨＲ個大家姐Ｌｏｕｉｓａ呢，埋到佢堆就好安全好易上，佢個人冇架子，連掃地都肯做，又好交朋友結友，同老細圈子班人又ＦＤ，你到時可以多啲同佢傾計呀！著靚啲啦嗰日，不過你日日都著得好靚呀，靚女，哈哈哈。」

的確，余慧真每日返工都悉心打扮，雖然佢身高得１米５６，著係大褸都只係突得出食指中指無名指，但係都冇人笑佢，因為佢打扮起上嚟大方斯文。

外表上嚟講，余慧真都係十分吸引男性，因為佢樣貌平平，比人一種好易食嘅感覺，矛盾嘅係佢又散發出一種外熱內冷嘅氣質，比到人一種難以接近嘅感覺，所以矛盾啲講句，佢俾人感覺係「易食又帶點難度」。

余慧真係社交上都有自己一套，佢好快就係公司建立到自己嘅圈子。

聚會前兩日，余慧真發現自己攞錯咗ＩＴ部嘅文件，跟住就打內線去ＩＴ部。

「喂，ＩＴ部。」接電話嘅係一把輕浮沙沉嘅男性聲線。
「唔好意思呀，我係Ｐｅｒｌａ呀。」余慧真答。
「你係新同事？有咩幫到你？」「唔好意思呀，我拎錯咗你地份文件呀。」
「哦，你拎返過嚟咪得囉。」「你叫我拎返過嚟呀？」

「吓？」電話入面嘅人有啲燥，然後繼續答：「咁我嚟攞囉！」

「嗰個咩Ｐｅｒｌａ定Ｐａｕｌａ坐邊撚度呀？屌佢老母攞撚錯人地文件仲叫人嚟拎返咁撚戇鳩嘅。」電話入面嘅男人人終於去到余慧真附近，不過余慧真行開咗，聽唔到呢句嘢。

然後個男人就行去余慧真個位度，等佢返嚟，余慧真返到埋位，就見到眼前呢個一臉爛仔味嘅男人。呢個男人睇落都好後生，鼻高高，眼神同聲線一樣輕俘，生得唔高。
因為佢對余慧真嘅行為反感，所以用一種認真嘅眼神啤實佢。

「唔該哂啵，Ｐｅｒｌａ姐！」男人答，然後攞返份文件就走咗。
呢個時候阿妍就走過去余慧真隔離：「呢個就係ＩＴ部嘅仁仔啦！佢呢就。。。」
余慧真因為阿仁認真嘅眼神，所以覺得佢個人冇乜嘢，就冇乜心機聽阿妍講。

「係啵Ａｍｙ，聽日有個新同事返工呀，好似坐呀靚女Ｐｅｒｌａ前面。」阿妍走過去同Ａｍｙ講，Ａｍｙ問：「哦？嗰日個四眼仔呀？真係請咗咩？」

余慧真對佢地講嘅嘢冇乜印象同興趣，不過又期待有新同事出現。

第二日，一個身高１７２左右嘅男人企係余慧真個位隔離，余慧真望一望呢個男人，睇落應該三十歲，一頭頭油，但身型都幾橫幾壯，戴著一幅白框眼鏡，個男人向余慧真開口：「你好，我叫阿Ｒａｙ，好高興認識你，合作愉快。」然後向余慧真伸出左手，示意同余慧真握手，而余慧真亦都伸出左手同呢個男同事握手，而呢個阿Ｒａｙ亦都係Ｏｆｆｉｃｅ對唔同嘅同事做同一樣嘅嘢，余慧真望一望佢，都忍唔住笑。

阿Ｒａｙ嚟咗之後，就到聚會當日，余慧真覺得呢啲聚會唔使著得太隆重，所以佢著咗條黑白間條恤衫式連身裙去。

「喂，Ｐｅｒｌａ！」一個身穿摟屌，呀唔係包臀裙嘅ｍｋ妹向余慧真招手。
「ｈｉ，ｋｋ。」余慧真答。
ＫＫ呢條ＭＫ妹係普通文員，同余慧真坐同一個ＯＦＦＩＣＥ，因為佢冇余慧真咁識Ｓｏｃｉａｌ，所以一直埋唔到堆，直到余慧真嚟咗之後先有第一個伴。
ｋｋ撓住余慧真對手，夾佢埋一二邊坐低，而余慧真就想搜索ＨＲ大家姐Ｌｏｕｉｓａ嘅蹤影。

「Ｈｉ，我叫Ｗｉｌｓｏｎ呀，你係咪新嚟嘅Ｐｅｒｌａ呀？你好呀，公司人人都叫我做阿臣Ｏ架！」一個又肥又高嘅男人走向余慧真面前，余慧真答：「係呀，我係７樓嘅行政助理呀，阿臣你坐幾樓ｏ架？」
「我係坐天庭嘅ＩＴ呀。」阿臣答。
天庭，即係指大老細坐嗰層。
ＫＫ係余慧真嘅耳仔邊講：「佢雖然唔係ＩＴ部大佬，不過坐係天庭，老細都應該睇佢。」

就係阿臣狗緊余慧真同ＫＫ嘅時候，一個身穿皮褸牛仔褲嘅短髮女人推住ｏ架手推車入嚟，阿臣即時唔理余慧真同ＫＫ，走過去個短髮女人嗰度：「ｓａ姐我幫你！」
原來個短髮女人就係ＨＲ嘅大家姐Ｌｏｕｉｓａ，佢竟然同庶務部班清潔工人一齊搞抽獎嘅物資。

「阿仁，坐過嚟呀！」ＫＫ向ＩＴ部爛仔阿仁招手，叫佢過嚟一齊坐。
阿仁行到一半，點知見到余慧真，就對住ＫＫ耍手兼擰頭。
余慧真無留意到阿仁，就走咗去問Ｌｏｕｉｓａ有冇嘢幫手。
而呢個時候，毒撚Ｒａｙ因為未見過阿仁，又走咗去向阿仁打招呼兼握手，仲拉咗阿仁過去同ｋｋ仲有余慧真坐。

Ｌｏｕｉｓａ攪掂哂抽獎啲嘢之後，居然走咗去余慧真佢地嗰圍坐：「呢圍最多新人啵！我介紹多啲新人俾你地識！」
Ｌｏｕｉｓａ向一眾新人招手，冇幾耐，一圍大圓桌就坐滿哂人。
除咗Ｌｏｕｉｓａ，余慧真，ＫＫ，阿臣，Ｒａｙ，阿仁外，仲有老細嘅秘書Ｆｉｏｎａ，老細旗下大紅人阿Ｂｅｎ，仲有幾個市場策劃部嘅靚女新人。

呢個情況係余慧真Ｓｏｃｉａｌ嘅好機會，但係佢又帶點緊張，所以決定拎部電話出嚟玩Ｃａｎｄｙ。

大家同台食飯，各自修行，
余慧真剩係聽到阿仁指住阿ｒａｙ個頭話「我最憎人戴白框眼鏡。」先忍唔住笑。
直到Ｌｏｕｉｓａ話想同同圍嘅人影大合照，大家先有反應。
Ｌｏｕｉｓａ舉起電話，阿仁咁啱拎起電話複緊ＭＥＳＳＥＮＧＥ，冇留意佢影緊相，ＫＫ就提阿仁叫阿仁望鏡頭，余慧真就答：「有啲人係咁鬼祟唔鐘意影相啦，你唔洗提佢啦！」余慧真掛住望鏡頭，完全唔知阿仁對佢怒目而視。

到抽大獎時間，台上嘅司儀都叫大家企哂起身，然後每圍抽一個人上去抽大獎，而余慧真呢一圍就抽咗ＫＫ上去，因為咁，余慧真隔離就變咗做阿仁。

余慧真向阿仁打招呼：「ＨＩ」阿仁回應：「ＨＩ」
然後兩個人望住台上。
阿仁問：「你條連身裙，襯你咩？」余慧真望住阿仁答：「唔襯咩？」
阿仁笑咗一笑：「隻色就襯嘅，不過你背脊厚過心口，就好似唔係好啱咁著。」
余慧真心諗：「你個衰人！矮仔！爛仔！」然後就答：「男仔嚟講你都唔算高，會唔會有人話你生得高啲就會考慮你？」
阿仁答：「又冇啵，男人有錢就得啦，我起碼高過城城先啦。」
余慧真心諗：「咁都串你唔入！？」然後繼續講：「可惜你冇佢咁有錢，真係慘。」
阿仁：「哈，又係啵。你返工做得慣唔慣？」
余慧真答：「唔話俾你知！」阿仁愕一愕然，望向余慧真，然後余慧真繼續講：「你話我背脊厚過心口！」

「吓，哦。」阿仁心諗：「屌你老母你條八婆第一日見你就串撚過馬撚，而家好地地問候你一句你就屌鳩我，正仆街嚟。」余慧真又心諗：「呢條友真係好無禮貌，係咪第一日出嚟返工ｏ架！」

呢一日後，阿仁同余慧真不歡而散，呢個可能就係男女大不同。男人講風度講理性，但總會有忍夠而發火又或者想放下尊嚴去關心嘅時候；女人有時講嘢唔係認真冇經大腦求其講，但係男人就唔知道，反而女人講每一句嘢都咁上心，到攪出事嗰陣，女人都仲未必知道發生咩事，奈何女人就係咁矛盾，佢地會要求男人記住佢地講嘅每句說話，但係佢地又會講一啲唔想對方記住嘅說話。

聯誼會後嘅上班日，余慧真突然接到一個重要任務。

「余小姐，你好呀，我叫佩欣，英文名叫Ｓａｒａｈ。」一個紮馬尾嘅高瘦中年靚女走去余慧真前面，然後講：「我係公關部嗰邊嘅，咁公司就安排咗你幫我攪暑期個Ｐｒｏｍｏ。」
余慧真聽到之後好開心，覺得終於可以衝出而家嘅工作框框，係上位嘅機會。雖然唔想做公關嘢，但係都係好嘅開始。

「不如中午不如一齊食個飯啦。」「好呀。」就係咁，余慧真就應咗Ｓａｒａｈ約，同佢去食Ｌｕｎｃｈ。

一坐低，叫完嘢食之後，Ｓａｒａｈ就問余慧真：「你咁後生又咁有Ｈｅａｒｔ，睇你唔會剩係想做ＥＡ做一世Ｏ架？」
「係呀，我想係呢間大公司做吓再進修囉。」
「幾好呀，有目標！我之前係其他公司係Ｍａｎａｇｅｒ嚟，不過嚟到呢度就冇啦。呢間公司好講人事，冇人事就算有粒都冇用。但係上面班人成班都垃圾咁，我覺得會浪費你時間，只能夠當儲吓經驗啦，又或者你幫到我上我拉你嚟呢邊幫囉。」
余慧真諗咗一諗就答：「我相信我有能力向上爬」
Ｓａｒａｈ笑咗一笑：「有自信係好事，公司安排得你幫我，你咪同我拍住上囉。Ｏ拿，其實今次佢就想攪個暑期Ｐｒｏｍｏ，做吓啲市場調查，ＤＥＳＩＧＮ吓啲ＰＯＳＴＥＲ，同埋社交網站出吓ＰＯＳＴ，我就打算安排你出街幫手做吓問卷，你有冇問題呀？」
余慧真覺得應該要嘗試，多勞多得就答：「冇問題！」

余慧真連續兩星期除咗做文件校對之外，就係拎住疊問卷出街，然後日日ｏｔ係社交網站訪問ｌｉｋｅ過公司ｐｏｓｔ，然後再ｄｅｓｉｇｎ海報。

眼見公司嘅同事日日都咁ｈｅａ，仲準時收工。爛仔阿仁有時仲係ｉｔ部走埋嚟搵毒撚ｒａｙ吹水。

余慧真去到公關部，Ｓａｒａｈ就即刻叫佢過去，然後話：「喂，班人話你將ｐｏｓｔｅｒ排版有啲問題，想啲圖唔好咁大張。」
余慧真答：「吓，上次又話細得濟？」
Ｓａｒａｈ嘆咗一口氣，然後話：「班人係咁啦，做就做死我地，自己就日日ｈｅａ。」
余慧真亦都開始有冤氣：「咪囉！我就日日做問卷做到成身汗。」
Ｓａｒａｈ：「係呀，我都唔好得你好多，仲要受佢地氣，呢間咁嘅公司真係垃圾嚟，我仲衰過我之前做嗰間細公司，以前呀，點會搵一個人去做問卷呀，擺明恰你啦。」

余慧真聽完好嬲，然後就返返自己個位做嘢，呢個時候佢見到阿仁同毒撚ｒａｙ係度吹水就更加嬲。

「阿仁你係咪男人嚟，做乜唔打機？」「讀書嗰陣打太多啦，而家有時間訓吓好過啦，係度做嘢都幾多嘢煩，由其我地ｉｔ部呢啲毒撚組，俾人蝦撚到仆街！屌佢老母成日當我地冇嘢做咁，有嘢ＯＴ起上嚟你地咪又唔係唔知」「咁你起碼係度同我吹緊水呀！」

余慧真本身係比較斯文嘅人聽到阿仁不停爆粗，就覺得心煩，呢個時候阿仁突然走去余慧真前面：「Ｐｅｒｌａ姐，唔記得同你講，今晚六點至七點全公司啲電腦都有更新，你五點半前好ｓａｖｅ好哂啲嘢啦！」

余慧真「摺」咗一聲，阿仁就話：「提吓你驚你冇睇內聯網姐！下次唔提囉屌！」

余慧真繁忙過後，攞起自己部電話睇Ｗｈａｔｓａｐｐ
「最近點呀？」訊息係來自一個叫子康嘅男仔，佢係余慧真曖昧咗四個月嘅對象，係朋友介紹，余慧真同佢通常都係閒話家常，但覺得感覺唔錯。

「返工囉，忙囉。你呢？」余慧真回覆。
「掛住某個人，你知唔知係邊個？」「唔知呢，關我咩事」「可能關你事呢」「唔講了，我約咗Ｃａｒｍｅｎ佢地食飯」「返到屋企搵我傾啦」
Ｃａｒｍｅｎ正是介紹子康俾余慧真識嘅姊妹，余慧真去到飯局，都不忙講吓而家間公司。

余慧真望住枱上嘅飯菜，影咗張相後就唔食，然後同朋友們開始呻：「真係嬲死我，呢間咁嘅公司得個殼，入面班人ＨＥＡ到仆街，我隔離個師奶日日係度玩網上麻雀！仲有無神神叫我噎公關啲嘢，班真係公關嘅人就唔使做，又係準時收工。仲有條爛仔日日走嚟我個位度用粗口污染我對耳！我真係好辛苦。返到屋企仲要執屋，真係救命呀！」
「阿真你咪咁啦，返工，使唔使咁負呀！」
「咪囉，返工姐，使唔使咁認真？又唔諗吓自己幾多仔媾。」
余慧真一臉無奈：「有仔媾又點呀？做女強人係我嘅目標嚟。你地識咗我咁耐都知我唔係腸愛情睇得咁重啦」
「唔知邊個因為唔想係公司攪男女關係又因為鐘意個同事所以玩辭職呢！」
余慧真嘆咗一口氣：「食嘢啦！」

余慧真對於工作嘅事十分不忿，第二日返到公司見到枱面又有ＭＥＭＯ紙叫佢打文件，佢就發脾氣拍咗個Ｋｅｙｂｏａｒｄ一吓，再揸摷咗張ｍｅｍｏ紙，然後黑哂面咁衝咗入廁所。
呢個情境俾落嚟整電腦嘅仁仔同落嚟派重要入件嘅老細秘書ｗｅｎｄｙ睇到。
ｗｅｎｄｙ係個中年女人，樣貌都幾端莊，心地好，工作能力高，但偶然會講啲腰心腰肺嘅說話。
「嘩，佢做乜嘢呀？」ｗｅｎｄｙ問。
「你地女人總有幾日係咁ｏ架啦！」阿仁答。
「死仔仁係咪想係平機會傾吓計？」ｗｅｎｄｙ問。
「你地女人講就得，我地講就唔得？你同黑人有乜分別呀？自己圍內叫力架就得，人地叫力架佢地就打人。」阿仁答。

阿ｒａｙ走過去問仁仔：「喂，你幫Ｐｅｒｌａ解圍？你唔係唔ｌｉｋｅ佢嘅咩？」
「係，但係一個咁假咁想玩埋堆咁想上位嘅奸妹突然間咁樣，緊係有啲嘢，我唔想落井下石。」阿仁答。

入廁所發完脾氣後，余慧真又返咗自己位做嘢，突然有個禿頭大叔衝去余慧真個位度，大喝：「喂，余小姐！你知唔知我地等你出信等咗好耐，你唔出信去ＡＣＣ嗰邊我地舊錢就唔批Ｏ架啦。」余慧真呆咗，然後問乜嘢文件，禿頭大叔反咗一吓白眼：「喂，你！」呢個時候仁仔突然走過去禿頭大叔隔離，然後話：「傑叔，你係咪話個ＭＯＮ有問題呀，我上去你度睇睇啦！」
呢個時候，余慧真摷一摷自己個位，見到有張署名：ＭａｋＣｈｕｎＫｉｔ嘅ＭＥＭＯ紙原來自己冇睇到，大概呢個就係傑叔...

因為放工約咗子康，所以余慧真今日一夠鐘收工就清手尾然後離開公司。

落到公司樓下，余慧真見到阿仁背向自己，係垃圾桶隔離食煙，佢諗起阿仁上次提自己ＳＡＶＥＦＩＬＥ其實係出於好心，所以想埋去同佢講聲唔好意思，但係又唔想向阿仁道歉，所以佢處於一個想行埋去又唔想行埋去既狀態，呢個時候阿仁食完煙就擰轉面走，啱啱遇著剛剛就同余慧真四目交投，然後兩個人互相點頭。
阿仁問：「你去邊呀？」余慧真答：「港鐵站。」
「港鐵站？地鐵站吓話？我都係去嗰頭，一齊行啦。」「好。」
「本來都唔想理你，不過算啦。」「咁你又話一齊行。」
「...是但啦，其實你今日乜嘢事？」「唉...我返工都返得唔開心。」
「癡撚線嘅你，有邊個返工返得開心Ｏ架？」「我唔明點解有人可以咁ＨＥＡ，我就咁多嘢做。」
「多勞多得姐，咪當學嘢囉，你睇吓人地阿ＢＥＮ哥仔都係咁努力同奶鞋底上位。」「我都唔鐘意奶鞋底，係你成日覺得我假姐！再講呀！ＢＥＮ上唔上到位未到最後都係未知之數。」
「你唔好諗咁多陰暗野先，人地點會上唔到？你係咪聽咗乜？我見你最近同條ＳＡＲＡＨ出雙入對Ｏ架，條友有啲問題Ｏ架。」「我知道佢諗嘢有問題，但係佢講嘅嘢有道理就得啦！」
「道理？咁你有冇諗過你同佢埋堆之前同之後有乜分別？」「我...」
「你自己諗吓啦，你聽佢講啲所謂道理，你之後有開心到咩？佢對個個新同事都放負Ｏ架啦！你放鬆吓個人啦，做嘢緊要定係你開心緊要呀？你自己諗清楚啦，佢係對你好，想你上，定係佢都係洗你做嘢？想你好會令你唔開心咩！」
余慧真聽到阿仁咁講就停咗落嚟，然後話：「...多謝你」
阿仁：「你停係度做乜呀，行啦！咁早走約咗男朋友呀？」
「唔係囉，飯聚姐。」「好啦，食完就乜都唔好理，返工嘅嘢第二日先諗。」
「係！收到！」「我以為你古惑，原來你係戇鳩。」

余慧真係搭港鐵嘅時間都係諗住阿仁講嘅說話，忽然對呢個人產生咗一種好微妙嘅感覺，余慧真雖然係職場係一個初哥，但係情場上反而係一個女強人，佢鐘意主導一段關係，亦覺得感情上應該係女尊男卑，面對阿仁呢一種爛仔，佢真係耍手兼擰頭，但係對於佢發自真心對自己嘅關心又有一種特別嘅感覺。余慧真雖然單身，但係情路上曖昧過，瘋狂過，決絕過，而佢而家準備見嘅子康，對佢嚟講，係一個選擇，但係佢又覺得有冇呢個人係身邊都冇所謂，矛盾嘅係佢又想睇吓同呢個人發展成點，期待呢個人同佢表白。

子康全名叫何子康，呢一個男仔，溫柔又帶點可愛，會有壞嘅一面，但係平時都好斯文。佢身裁高大，同佢一齊令余慧真有種安全感。

「阿真！」余慧真一出閘，子康走埋嚟叫佢。
余慧真用返工對同事嘅友善笑臉答：「好準時啵。」其實呢種友善嘅笑容，究竟係發自真心定係皮笑肉不笑，余慧真自己都答你唔到。

余慧真同何子康都係識得social嘅人，佢地唔愁搵唔到話題，但話題都只係係面嗰浸，同埋大家有種曖昧感。

飯聚完後，何子康送余慧真搭車，然後用低沉嘅聲線溫柔咁對余慧真講一聲「byebye」，余慧真覺得感覺好好，然後都向何子康講聲bye。

上到車之後，余慧真都係諗返工嘅嘢，諗返阿仁都冇講錯，得出嘅結論係sarah只係一個係公司俾人排斥而搵新人放負能量搵滿足感嘅癲婆，佢面對唔到自己聽一個咁嘅人講嘢聽得咁上心。

第二日返工，余慧真走到公司樓下大堂，見到阿仁。

「早晨。」余慧真向阿仁打招呼，阿仁答：「哦。」
然後佢地兩個入lift，阿仁：「呢個時間又會成部lift得我地兩個都有嘅。」余慧真答：「係囉，係啦，阿仁。」
「咩事？」「你真係好好，多謝你。」「我都唔係咩好人，只係唔想見到一個同事做啲不智嘅嘢先多事講兩句。」「其實我一開始唔鐘意你，你講嘢好乞人憎，話我背脊厚過心口...」
阿仁心諗：「屌你老母唔係你對阿叔串柒柒阿叔得鳩閒理你！」
跟住lift到，余慧真就出lift，佢返到埋位就抄返自己做嘅問卷調查統計同poster落手指，然後去公關部搵sarah，點知sarah唔係位，公關部嘅副主任Charlie見到余慧真，就走埋去友善咁問：「你咪新同事余麗真小姐，有乜幫到你？」
公司嘅聯誼會有介紹新同事環節，所以大家都認得余慧真（雖然叫錯佢個名)。

「哦，Charlie姐你好。因為你地安排我做嗰啲...」余慧真未講完，Charlie就即時變臉話：「吓？我地幾時叫過你做嘢？」余慧真腦裡一片空白，「喂，唔得咁啵，誇部門亂點人做嘢傳咗出去我地好大獲！你跟我上天庭呀！」
余慧真跟住Charlie入lift，全程問自己咁努力為咗乜？係咪俾Sarah利用咗？

余慧真上天庭途中，阿仁同一個同阿仁差唔多高嘅清純靚女入lift，佢無視Charlie同余慧真，然後話：「喂，韻婷妹，你唔好玩鳩我啦，次次話部機有問題，我落到去就冇事，你係咪想同我做朋友所以咁姐？」個靚女就答：「咁你地啲it人一過到嚟就冇事呀嘛，我想㗎？」

Charlie笑咗一笑，余慧真就依然腦袋一片空白。
上到天庭，余慧真企咗埋一二邊，然後Charlie就同老細秘書Wendy 傾咗幾句，就同秘書一齊入埋老細房，冇幾耐，HR主任Louisa，同埋負責管理行政助理嘅劉小姐都入埋去，到最後Sarah都係天庭出現，俾人召埋入房。

冇幾耐，sarah就臉紅紅咁出返嚟，之後班高層亦都係老細房出返嚟。

「你可以返落去啦。」wendy同余慧真講，余慧真就一臉無奈咁行去搭lift。
「又會咁白痴人地叫佢做乜就做問都唔問清楚嘅。」余慧真後面傳嚟Charlie嘅一聲嘲笑，Charlie繼續講：「佢都唔係第一日出嚟撈啦，之前份工係咪好hea㗎？」
余慧真諗返自己之前份工都真係好hea，成日返公司自己一個坐埋一二邊做自己嘢，最煩都係收吓同事投訴。
「喂，唔好講啦，人地都唔好受㗎。」Louisa對Charlie講。

余慧真覺得好唔甘心，覺得自己好蠢，好想衝返自己位打辭職信，余慧真入到Lift腦裡一片空白，雙眼通紅，但係又要忍住唔喊，忽然間有隻手拉咗佢出lift，原來呢個係阿仁。
阿仁拉咗余慧真去後樓梯，打開後樓梯嘅窗，然後問：「食唔食煙？」，余慧真搖頭。
阿仁吸咗啖煙，噴返出嚟，余慧真問：「你feel唔feel到我想喊？點解sarah會咁？」
阿仁微微一笑望向余慧真，然後答：「唔好講啲唔開心嘅嘢，分散吓自己注意力，你有冇乜想同我講？」
余慧真諗：阿仁都係一個可靠可信嘅人，不過又唔係好想同佢講自己嘅嘢，畢竟大家係同事。
阿仁好似一眼睇穿余慧真嘅心咁：「睇你都係信唔過我啦，你機心咁撚重，不如你有咩想問我就講啦。」
余慧真突然衝口而出：「你有冇女朋友？」
阿仁呆咗一呆，心諗一句乜嘢事，余慧真都唔閒自己點解會咁問然後就話自己八卦。佢雙眼發光望住阿仁，阿仁都唔好意思推，就答：「冇啦，之前散咗之後冇發市好耐啦。」

仁又吸一口煙噴返出嚟，然後繼續講：「感情呢家嘢我係輸家嚟，我真係唔明女人諗乜。緊張佢地又話緊張，唔緊張又話唔緊張，成日都發脾氣，對其他人好又話唔緊張佢，唔理其他人又話唔想我個世界得佢一個，咁我可以點做？」
余慧真答：「人地要個蘋果，你俾一百個橙人，咁係咁㗎啦。」
阿仁：「屌撚柒你呀！呢啲係自私嘅人嘅諗法，人係要對人地嘅好意心存感激，人地俾橙你，你唔要都要多謝呀，唔係嘲弄人呀嘛，戇撚鳩㗎你都！」
呢句「戇撚鳩」直插啱啱因為做咗戇鳩事俾人笑嘅余慧真嘅內心。
「係，我係傻，但係我只係想努力，登上自己嘅目標，點解要咁玩我？點解冇人欣賞我嘅努力？只係笑我...」余慧真突然感嘆。
阿仁答：「咪傻啦，努力就有用嘅咁新界啲牛就唔使俾車撞死啦。」